%------------------------
% Resume in LaTeX
%
% Author       : Mikel Pintado
% Based off of : https://github.com/sb2nov/resume & https://github.com/jakegut/resume
% License      : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{expl3}
\usepackage[american,spanish]{babel}

\providecommand{\langver}{en}
\newcommand{\iflangver}[2]{\ifdefstring{\langver}{#1}{#2}{}}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

\begin{document}

\newcommand{\name}[1]{\textbf{\Huge \scshape #1}}
\ExplSyntaxOn
\NewDocumentCommand{\phone}{m}
{
	\tl_set:Nn\l_tmpa_tl{#1}
	\regex_replace_all:nnN
	{(\+\d+)?(\d{9})}
	{\1\ \2}
	\l_tmpa_tl
	\tl_use:N \l_tmpa_tl
}
\ExplSyntaxOff
\newcommand{\email}[1]{\href{mailto:#1}{\underline{#1}}}
\newcommand{\linkedin}[1]{\href{https://linkedin.com/in/#1}{\underline{linkedin.com/in/#1}}}
\newcommand{\github}[1]{\href{https://github.com/#1}{\underline{github.com/#1}}}
\newcommand{\site}[1]{\href{https://#1}{\underline{#1}}}

\begin{center}
	\name{Mikel Pintado del Campo}
	\\ \vspace{2pt}

	\small{
		\phone{+34651459885} $|$
		\email{mikelpint@protonmail.com} $|$
		\linkedin{mikelpint}
		\github{mikelpint}
		% \site{mikelpint.com}
	}
\end{center}

\iflangver{en}{\section{Education}}
\iflangver{es}{\section{Educación}}

\resumeSubHeadingListStart

\iflangver{en}
{
	\resumeSubheading
	{University of Deusto}{Sep. 2021 -- Sep. 2025}
	{Bachelor's Degree in Computer Engineering}{Bilbao, Spain}
}
\iflangver{es}
{
	\resumeSubheading
	{Universidad de Deusto}{Sep. 2021 -- Sep. 2025}
	{Grado en Ingeniería Informática}{Bilbao, España}
}

\resumeSubHeadingListEnd

\iflangver{en}{\section{Professional experience}}
\iflangver{es}{\section{Experiencia profesional}}

\resumeSubHeadingListStart

\iflangver{en}{
	\resumeSubheading
	{Undergraduate fullstack developer}{Mar. 2023 -- Jun. 2025}
	{Discovery Space (via DEUSTEK)}{Bilbao, Spain}
}
\iflangver{es}{
	\resumeSubheading
	{Desarrollador \textit{fullstack} bajo beca universitaria}{Mar. 2023 -- Jun. 2025}
	{Discovery Space (vía DEUSTEK)}{Bilbao, España}
}
\resumeItemListStart
\iflangver{en}{
	\resumeItem{
		Sole developer of a European Commission-sponsored interactive scenario-based conversational agent-assisted
		e-learning platform intended for EU-wide usage (excluding its AI-based capabilities).
	}
	\resumeItem{
		Reshaped key non-technological and pedagogical domain concepts and models of what otherwise was an education
		sector initiative.
	}
	\resumeItem{
		Co-authored a 13-page paper titled "Learning platform with remote labs guided by an intelligent conversational
		agent" for the \textit{expat’25} (held on September 5, 2025).
	}
	\resumeItem{
		Developed a proprietary JSON-based specification for interactive scenarios that has been used and is still used
		throughout many derived projects.
	}
	\resumeItem{
		Close collaboration with other research institutions and companies across many European countries in order to
		coordinate the developments.
	}
	\resumeItem{
		Results showcased across many venues such as Balkan Summer Schools, conferences and consortium events.
	}
	\resumeItem{
		Developed a nuanced RESTful API and its respective web-based client using a varied stack of technologies like
		NestJS, MongoDB, Redis, TimescaleDB, HAProxy, Docker, Next.js and many more.
	}
	\resumeItem{
		Transversal effort across many fields of computer science such as cybersecurity, systems administration, web
		development, language processing, algorithms, data representation, artificial intelligence, computer networks,
		data structures, databases and many more.
	}
}
\iflangver{es}{
	\resumeItem{
		Único desarrollador de una plataforma educativa digital con la intención de ser usada en la Unión Europea basada
		en escenarios interactivos con asistencia de agente conversacional (excluyendo las capacidades de inteligencia
		artificial).
	}
	\resumeItem{
		Influir y dar nueva forma a conceptos y modelos del dominio pedagógicos y no tecnológicos en lo que era, al fin
		y al cabo, una iniciativa del sector educativo.
	}
	\resumeItem{
		Coautor de un artículo de 13 páginas con título "Learning platform with remote labs guided by an intelligent
		conversational agent" para ser expuesto en la conferencia \textit{expat'25} (tuvo lugar el 5 de septiembre de
		2025).
	}
	\resumeItem{
		Desarrollo de un estándar propietario basado en JSON para la especificación de escenarios interactivos que ha
		sido y sigue siendo usado por proyectos derivados.
	}
	\resumeItem{
		Colaboración cercana con otras instituciones de investigación y empresas europeas del consorcio Discovery Space
		para la coordinación de los desarrollos en el marco del proyecto.
	}
	\resumeItem{
		Avances y resultados probados y expuestos en eventos como las Escuelas de Verano de los Balcanes, diversas
		conferencias y eventos del consorcio.
	}
	\resumeItem{
		Desarrollo de una compleja y detallada API 'RESTful' y su respectivo cliente basado en web usando una variada
		pila de tecnologías como NestJS, MongoDB, Redis, TimescaleDB, HAProxy, Docker, Next.js y muchas más.
	}
	\resumeItem{
		Esfuerzo transversal que cubre varios campos y disciplinas en la computación como la ciberseguridad,
		la administración de sistemas, desarrollo web, procesamiento de lenguajes, algoritmia, representación de la
		información, inteligencia artificial, bases de datos y muchos más.
	}
}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\iflangver{en}{\newcommand{\asm}[1]{#1 assembly}}
\iflangver{es}{\newcommand{\asm}[1]{ensamblador de #1}}

\newcommand{\pl}{
	C, C++, Java, JavaScript/TypeScript, Rust, HTML, (S)CSS, SQL, Nix, Python, R, \asm{RISC-V}, \asm{x86\_64},
	Q\#, QCL, Cue, Unix shell \iflangver{en}{and}\iflangver{es}{y} LaTeX.
}
\newcommand{\lib}{
	Git, UNIX/Linux, NixOS, \textit{systemd}, Docker, Vagrant, QEMU, Ansible, SQLite, PostgreSQL (TigerData), MongoDB,
	Redis, Prisma, Apache, Nginx, HAProxy, GMP/MPFR/MPC, Make, Meson, Maven, Gradle, Apache Ant, Preact/React, Next.js,
	Tailwind CSS, Bootstrap, Sass, Node.js, Deno (Fresh), Express, NestJS, GCC, Clang, TCC, MSVC, POCC, Valgrind, GDB,
	cURL, \textit{nftables}, Turborepo, JUnit, Jest, Spring Boot, Keepalived, SSH, \textit{libnm}, \textit{ncurses}, ...
}

\iflangver{en}{\section{Technical Skills}}
\iflangver{es}{\section{Habilidades Técnicas}}

\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
	\small{\item{
	      \iflangver{en}{\textbf{Computer languages}{: \pl}}
	      \iflangver{es}{\textbf{Lenguajes informáticos}{: \pl}}
	      \\

	      \iflangver{en}{\textbf{Frameworks, libraries and technologies}{: \lib}}
	      \iflangver{es}{\textbf{Frameworks, bibliotecas y tecnologías}{: \lib}}
	      \\

	      \iflangver{en}{\textbf{Languages}{: Spanish (native), English (Cambridge C1), Basque (B2 equivalent)}}
	      \iflangver{es}{\textbf{Idiomas}{: castellano (nativo), inglés (Cambridge C1), euskera (equivalente a B2)}}
	      }}
\end{itemize}

\iflangver{en}{
	\section{Professional and academic interests}

	 {
	  Embedded systems, system administration, (mostly POSIX-compliant) operating systems, virtualization, compilers,
	  (programming) languages, linear algebra, scientific computing, quantum computing, numerical methods, cryptography,
	  algorithms, declarative systems, parallelization/vectorization, distributed computing, real-time computing,
	  data structures, optimization and caching, computer networks, type systems, validation and formal verification,
	  data storage and representation, theorethical computer science, retro/vintage computing,
	  software ethics and licenses, ...
	 }
}
\iflangver{es}{
	\section{Intereses profesionales y académicos}

	 {
	  Sistemas embebidos, administración de sistemas, sistemas operativos, virtualización, compiladores,
	  lenguages (de programación), álgebra lineal, computación científica, computación cuántica, métodos numéricos,
	  criptografía, algoritmos, sistemas declarativos, paralelización/vectorization, computación distribuida,
	  computación en tiempo real, estructuras de datos, optimización y cacheo, redes de computadores, sistemas de tipos,
	  almacenamiento y representación de datos, validación y verificación formal, computación teórica,
	  informática antigua/retro, ética del software y licencias, ...
	 }
}

\end{document}
